# Домашнее задание к занятию «Базы данных»

### Инструкция по выполнению домашнего задания

1. Сделайте fork [репозитория c шаблоном решения](https://github.com/netology-code/sys-pattern-homework) к себе в Github и переименуйте его по названию или номеру занятия, например, https://github.com/имя-вашего-репозитория/gitlab-hw или https://github.com/имя-вашего-репозитория/8-03-hw).
2. Выполните клонирование этого репозитория к себе на ПК с помощью команды `git clone`.
3. Выполните домашнее задание и заполните у себя локально этот файл README.md:
   - впишите вверху название занятия и ваши фамилию и имя;
   - в каждом задании добавьте решение в требуемом виде: текст/код/скриншоты/ссылка;
   - для корректного добавления скриншотов воспользуйтесь инструкцией [«Как вставить скриншот в шаблон с решением»](https://github.com/netology-code/sys-pattern-homework/blob/main/screen-instruction.md);
   - при оформлении используйте возможности языка разметки md. Коротко об этом можно посмотреть в [инструкции по MarkDown](https://github.com/netology-code/sys-pattern-homework/blob/main/md-instruction.md).
4. После завершения работы над домашним заданием сделайте коммит (`git commit -m "comment"`) и отправьте его на Github (`git push origin`).
5. Для проверки домашнего задания преподавателем в личном кабинете прикрепите и отправьте ссылку на решение в виде md-файла в вашем Github.
6. Любые вопросы задавайте в чате учебной группы и/или в разделе «Вопросы по заданию» в личном кабинете.

Желаем успехов в выполнении домашнего задания.


### Легенда
Заказчик передал вам [файл в формате Excel](./resources/hw-12-1.xlsx), в котором сформирован отчёт. 

На основе этого отчёта нужно выполнить следующие задания.

### Задание 1
Опишите не менее семи таблиц, из которых состоит база данных:

- какие данные хранятся в этих таблицах;
- какой тип данных у столбцов в этих таблицах, если данные хранятся в PostgreSQL.

Приведите решение к следующему виду:

Сотрудники (

- идентификатор, первичный ключ, serial,
- фамилия varchar(50),
- ...
- идентификатор структурного подразделения, внешний ключ, integer).


<ins>**Ответ:** MySQL</ins>

Сотрудники (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Фамилия, VARCHAR(50) NOT NULL
- Имя, VARCHAR(50) NOT NULL
- Отчество, VARCHAR(50) NOT NULL
- Дата рождения, DATE NOT NULL
- Адрес, VARCHAR(100) NOT NULL
- Номер телефона, VARCHAR(20) NOT NULL
- Почта, VARCHAR(50) DEFAULT NULL
- Идентификатор структурного подразделения, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
)

Структурные подразделения (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(100) NOT NULL
)

Должности (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(100) NOT NULL
- Зарплата, DECIMAL(10,2)  NOT NULL
)

Отделы (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(100) NOT NULL
- Идентификатор руководителя отдела, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
)

Регион (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(50) NOT NULL
)

Город (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(50) NOT NULL
)

Адрес (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(255) NOT NULL
)

Адрес филиала (
- Идентификатор региона, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
- Идентификатор города, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
- Идентификатор адреса, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
)

Проекты (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Название, VARCHAR(100) NOT NULL
- Дата начала, DATE NOT NULL
- Дата окончания, DATE NOT NULL
- Описание, TEXT DEFAULT NULL
)

Сотрудники-проекты (
- Идентификатор сотрудника, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
- Идентификатор проекта, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
)

Отзывы (
- Идентификатор, PRIMARY KEY, INT NOT NULL AUTO_INCREMENT
- Оценка, INT NOT NULL
- Комментарий, TEXT DEFAULT NULL
- Идентификатор сотрудника, FOREIGN KEY, INT NOT NULL
)
